王振民: 香港選舉制度從來是國家事務中央事權 中央直接修改天經地義

香港政改由10多年前的由三部曲變成五部曲後，如今進一步變成非香港高度自治的事。全國港研究會副會長王振民撰文指，香港實行甚麼選舉制度「從來是國家事務、中央事權，不屬高度自治的範圍」，故「修改完善」香港選舉制度「首先是中央的憲制權力和責任，然後才是香港特別行政區以何種方式、何種程度參與的問題。」

王振民今日在《人民日報》撰文，指根據《憲法》和《基本法》，中央有兩種方式行使決定特區選舉制度的權力，第一種是授權特區通過「五步曲」改革完善選舉制度，第二種則是中央直接行使有關權力。

王振民在文中表示，無論回歸前後，中央直接行使修改完善香港選舉制度的權力，一直獨立存在並行使，不受「五步曲」影響，《基本法》亦從不存在特區有獨立修改自己選舉制度的權力。他續指，在「五步曲」行不通、香港選舉制度非改不可時，唯一選擇就是中央直接動用憲制權力修改完善香港選舉制度，堅稱這是「理所當然、天經地義」。

至於中央如何修改完善香港選舉制度，王認為要看《基本法》、《憲法》、《立法法》、全國人大和全國人大常委會的《議事規則》，又相信中央行使有關權力時，並非要削弱民主，亦不意味着不聽取香港意見，揚言港府和社會各界都有機會參與，而且有關空間很大。

佢幫習近平含撚都係天經地義，仲唔含

屌，按錯左

留港撚：我唔走，好撚鍾意香港

香港的____制度從來是國家事務中央事權，中央直接修改天經地義

好快會變成：香港的____制度從來是國家事務中央事權，中央直接修改天經地義

納粹黨繼續搞爛

rebel pepper
識貨

你移民咪即係跪低認輸

其實已經係